fujifilm新手 定焦鏡一問 23.4vs35.4

平時街拍影人加少少景
想問吓23.4定係35.4會好啲？
新手求教

35 f2
香港大廈滴水問題嚴重 同埋fo得快d
23對我黎請太wide

講

推...
求教

我都係用35.2

睇返你想影咩風格

特顯主題咪35.4

Minimal/ wide shot咪23.4 仲可以影埋風景

最好就兩枝都有 雖然好廢話 但真係兩枝都影唔同野 最大分別就係23就唔係好影得出散景

突顯主體

邊支平就買邊支

講到都口臭
35.4而家個價真係唔值
買23.4好過 夠全面
同埋又唔係貴好多

4000蚊到買枝apsc定蕉

利申： 有一枝

全開35 sharp過23
但35/2都好sharp

哩位ching想點

同問35.2 35.4 分別

35 f2 對焦快 weather resistant 平啲
35 f1.4 對焦慢 sharp 貴啲

只講呢兩支的話

23.4
主力掃街，對焦速度>35.4（係唔少），
視角等效距離（即係你面前見到乜，對著個evf影出嚟大概就係乜，唔需要後退或者靠前）
人文記錄為主
重身

35.4
特寫多，散景cream D，影人，影物都比較平均，適合靜拍（對焦相對慢，影動態快少少啲都真係唔洗唸）

個人經驗：
當初我係買35.4 先之後再 買23.4，宜家出街多數都帶23.4留35.4係屋企。因為視角等效太方便，有情意結，鐘意邊行邊影。同咪唔知係咪自己錯覺，我覺得35.4的影出嚟相散散地，放大咗之後係無咁清，23.4的相反會扎實好多，放大之後都係睇得清的。

當初會先買35.4一來係第一支定焦，價錢有差別（都有兩千幾）；二來係自己用過18-55 的23焦段，覺得23太wide，影出嚟好多雜嘢係相到，無乜重點，無乜構圖，好難控制。35近D、集中D影出嚟自己覺得有味道Ｄ ，所以決定買35.4先。35因為易控制，所以影出嚟的相我係覺得好過自己用23影出嚟(構圖、光影、bilblibli...)。但影得太多特寫會悶（經常遇到退無可退的情況），加上無囡比你影的情況下，最後都係回歸原點影街拍，長插23.4，攝影樂趣>35.4。

另一個考慮係你自己的鏡群 ,我自己16.4, 23.4, 35.4, 56.2 都有，如果你預計自己將來需要人像的56.2，咁就唔好考慮35.4 + 56.2呢個組合，留返d錢買其他嘢(真係有需要35都情願買價錢便D, 有wr，對焦又快的35f2)。

你可以睇下呢條link:

入會有fuji唔同焦段影出嚟的相，睇下自己鐘意咩多Ｄ再決定，不過人都係得一想二．．．why no both

搭單問下
其實我都係新手玩街拍
鏡頭群決定左係23/35/50 or 56
而家我得一枝35 f2
下枝應該買50 or 56
我想問你有無試過50 f2 同 56 .4 既差別?

56.2 sor打錯

我自己就無用過50f2，但可以大概講下56.2（無機會影囡囡啊屌 ）

56.2 我自己用得唔多，但如果巴打考慮買，真係要留意佢最近距離，同佢對焦速度。
佢成像完全無問題，當初我都好期待，但偏偏忽略咗佢的最近距離，唸著影唔到囡都可以用支鏡影下figure同花花草草（最近距離都有0.7m，大概半隻手臂），但實際係唔work啲...佢明符其實真係一支"人像鏡"，單純影人．．．同咪佢對焦唔快，你想係街到偷影下人唔係咁容易。
買之前真係要確認自己對人像攝影好大興趣，有伴侶、有展覽活動肯出嚟影下show girl或者做龍友。如果你都係個毒撚（好似我咁 ），買56.2會有少少晒咗。

姐係話夠薑正面勁近影人就岩用？

呢張我用16-50kit，大概35mm 影
你睇完覺得56.2mm 岩唔岩我玩

唔係，係56.2在0.7m內已經對唔到焦...係矇的，根本影唔到相

哦
sor 突然文盲
咁睇黎我應該買左23mm先
唔該晒

多謝巴打詳細解釋

如喜歡復古味道：買35.4 散景creamy,全開中心畫質銳利，過渡靚，細支，如xt2使用，對焦速度正常。缺點，見光死。